\input{../../notemp}
\usepackage{amssymb}
\author{201311350 河原 悟}
\title{プログラム理論 課題1}
\begin{document}
\maketitle
\section{$D=\mathbb{N},\rho(x)=0,\rho(y)=1$のとき、$M[[\forall_z\exists_w(z=2w+x\vee z=2w+y)]_\rho$を解釈せよ。}
\begin{eqnarray*}
	&&M[[\forall_z\exists_w(z=2w+x\vee z=2w+y)]_\rho\\
	&\Leftrightarrow&\forall'_u\exists'_vM[z=2w+x\vee z=2w+y]_\rho\\
	&\Leftrightarrow&\forall'_u\exists'_v\vee^M((M[z=2w+x]_\rho,M[z=2w+y]_\rho))\\
	&\Leftrightarrow&\forall'_u\exists'_v\vee^M((=^M(M[z]_\rho, +^M(M[2w]_\rho, M[x]_\rho)), =^M(M[z]_\rho,+^M(M[2w]_\rho, M[y]_\rho)))\\
	&\Leftrightarrow&\forall'_u\exists'_v\vee^M(=^M(\rho[u/z](z), +^M(\rho[v/w](2w), \rho(x))), =^M(\rho[u/z](z), +^M(\rho[v/w](2w), \rho(y))))\\
	&\Leftrightarrow&\forall'_u\exists'_v\vee^M(=^M(u, +^M(2v, "0")), =^M(u, +^M(2v, "1")))
\end{eqnarray*}
すべての$v$について、 (ある$u$について$z = 2v + 0 \vee z=2v+1$が成り立つ)が成り立つときに\texttt{true}となる。
これは\textbf{すべての自然数について偶数または奇数が成り立つ}ということであり、これは自明に\texttt{true}となる。
\end{document}

